{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"19","quiz":[{"id":312,"question":"هل مسموح دفع مركبة بدون تشغيل محركها وادخالها الى طريق ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فيها ؟","a":"لا يجوز على الاطلاق","b":"مسموح بشرط اتباع جميع وسائل الحذر","answer":"1"},{"id":311,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من اللحظة التي يقف فيها المحور الخلفي","b":"من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل والى الوقوف التام","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أشار قضيب مقياس الزيت إلى كمية زيت أعلى من مستوى الإشارة العليا فهذا يعني :","a":"تسرب ماء أو وقود إلى الزيت .","b":"تسرب وقود أو زيت إلى الماء .","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات في المركبة؟","a":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","b":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","answer":"1"},{"id":315,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"إجهاد كبير لطبقة القماش والمطاط اللتين يتركب منهما الإطار .","b":"يقل قفز المركبة عند مصادفة عقبات على الطريق .","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث اذا نقصت كمية مياه التبريد في المحرك؟","a":"تنخفض حرارة الماء في المحرك.","b":"تزداد حرارة الماء في المحرك.","answer":"2"},{"id":329,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل :","a":"دعسة الكلاتش .","b":"جهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":302,"question":"عندما يكون مدى الرؤية محدود","a":"يجب السير بالسرعة العادية وبحذر","b":"يجب السير ببطء وملاءمة السرعة لمدى الرؤية","answer":"2"},{"id":318,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"خطأ في موازنة العجلات.","b":"ضغط الهواء في الاطار اعلى من اللازم.","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يعرف السائق بالليل انه يسير بالضوء العالي أم الضوء الواطي","a":"حسب قوة الضوء فقط","b":"حسب ضوء خاص يضيء في لوحة المقاييس داخل المركبة","answer":"2"},{"id":313,"question":"كيف نعرف ان الطريق التي ندخلها هي طريق ذات اتجاه واحد ؟","a":"من الخطوط الموسومة على سطح الطريق","b":"اذا اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك او اذا قسمت الطريق على امتدادها بواسطة مساحة فاصلة","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","b":"البطارية جافة .","answer":"1"},{"id":303,"question":"انت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق امامك خالية وتريد اجتياز مركبة امامك","a":"عليك ان تسرع اكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط ان لا تتعدى السرعة القصوى","b":"يجب ان تتمهل بالسير لكي تجتاز بامان","answer":"1"},{"id":307,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخظر لغاية الوقوف التام","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي وظيفة فلتر الهواء في المحرك؟","a":"منع حدوث الباك فاير (Back Fire).","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"مرة كل أسبوع .","b":"كل يوم .","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","b":"بواسطة ساعة الحرارة .","answer":"1"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","b":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"2"},{"id":300,"question":"اذا توقفت في شارع وأردت متابعة سفرك لمن تعطى حق الاولوية","a":"لا حاجة لاعطاء حق الاولوية","b":"لجميع المركبات في الشارع","answer":"2"},{"id":304,"question":"لكي نتمنع من الصعوبات عند السير في طريق وعرة يجب","a":"ان نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل طارىء","b":"ان نتمهل بالسير","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند وجود حفر وفجوات على الطريق","a":"لا تزيد من سرعتك واعبر الحفر والفجوات","b":"تتمهل الى حد امكانية الوقوف عند الاقتراب من الحفر والفجوات","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند ايقاف المركبة والنزول منها","a":"يجب استعمال فرامل اليد فقط اذا كان المركبة في طريق صاعدة","b":"يجب استعمال فرامل اليد في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":319,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","answer":"1"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"مقدار الضغط في المحرك .","b":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","answer":"2"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب :","a":"تآكل سريع في الإطارات.","b":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","answer":"1"},{"id":308,"question":"مسافة رد فعل السائق هي المسافة التي تقطعها المركبة","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل","b":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام","answer":"1"},{"id":305,"question":"تتوقف مسافة الوقوف على","a":"حالة الطريق","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","b":"تلف المحرك .","answer":"2"},{"id":310,"question":"حركة السير تتكون من","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"الطريق ، السائق والمركبة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}